傳禾花雀有壯陽功效 濫食致極度瀕危 林超英：「壯陽來做什麼呢？」

俗稱「禾花雀」的黃胸鵐早前由「瀕危」調升至「極度瀕危」級別，比「易危」的大熊貓滅絕危機更嚴重。漁農自然護理署、長春社和香港觀鳥會於今年起，合作在上水塱原進行環誌工作，記錄禾花雀的遷徙路線，與各國專家合作，嘗試分析禾花雀面臨滅絕的原因。上水塱原今舉行第12屆「塱原收成節」，向來愛好觀鳥的前天文台長林超英亦有到場，他明言最近才知道禾花雀已達「極度瀕危」，感非常震驚。對於有指禾花雀有壯陽功效，林超英說：「壯陽來做什麼呢？」

禾花雀每年夏季由俄羅斯西伯利亞出發，往南遷徙，期間於9月至11月途經香港，逗留約5天，再往南飛向東南亞避寒。為了更準確掌握禾花雀的遷徙路線和生活習慣，香港長春社和香港觀鳥會於今年起在塱原設網捕鳥，為撞上網子裡的禾花雀度高磅重，再扣上腳環，然後放生。

香港觀鳥會主席劉偉民解釋，工作得到漁護署支持，禾花雀腳上分別會扣上兩個腳環，黃色腳環記錄途經香港的禾花雀的數量，銀色腳環則寫上國際編號，方便雀鳥遷移到其他地點時，當地觀鳥者可以辨認其飛行路線。

今年9月底至11月期間，環誌活動已捕捉到22隻禾花雀。長春社保育經理許淑君指，現時西伯利亞和蒙古都有進行禾花雀環誌工作，各國專家曾於去年11月舉行國際會議，研究禾花雀的保育工作，香港則會負責環誌工作及推廣稻米生產。

工作人員同時繼續於塱原目測經過的禾花雀數量，目測工作於全年進行，每次兩小時。目測工作於06年開始，2014年曾錄得全年最高數量有68隻禾花雀；去年全年最高數量只有17隻，而截至今年12月5日亦只有19隻。許淑君解釋，數量下跌有機會源於族群數量下跌，但強調10年的數據尚未足以分析族群變化，仍需繼續觀察。

今年塱原收成節以禾花雀為主題，教育公眾保育濕地及禾花雀的重要性。愛好觀鳥的香港天文台前台長林超英亦有出席，他明言20年前已甚少見到禾花雀，但最近知道禾花雀已達至「極度瀕危」亦感到非常震驚和可惜。他指，不少物種都是因「食」而滅絕，希望市民停止進食禾花雀。對於禾花雀被指有壯陽功效，林超英說：「壯陽來做什麼呢？」。

做愛囉

好彩我仍然後生細仔 仲好撚勁 唔駛壯

屌9 d支那人都無問題
但係問壯陽有咩用就真係

壯陽上山獸交囉,屌下兔仔狗仔

睇中國只要話可以話壯陽屎都幫你食晒佢

老當益壯

證明支那男人多數都虧

虧佬食幾多都冇用啦

我所挑選嘅禾花雀都係一等一架！

經個大陸咩都冇la

但個廚師樣衰咩都死啦

都係0分

其實練葵花寶典可以壯陽

因為好多亞洲人性能力差，所以成日諗方法去壯陽

收嗲啦5毛，笑9我地關ching性無能

日日聞廢氣
食化學食物
唔虧就假啦

因為強國人食到佢就絕種lor
正仆街

金槍不倒囉！

大陸咩補品野味都係話壯陽㗎啦

咁硬要黎鋤地呀？ 唔係呀用黎鋤你呀！

支那人真係冇得救，你食撚到絕種對大家都冇好處，點解唔停捕幾年等自然繁殖多番呢，為一時眼前利益冇意思㗎喎，到時大家都冇得捕何必呢，不過佢哋唔會理，只要有利益佢哋一定你剩一根羽毛都搶埋，蔡瀾話齋以前已經有幾種魚比佢哋捕到絕種，支那人就係自私自利民族

林超英性無能？

點解呀！？！？